民進黨提案「承認中共擁有大陸」 中華民國領土僅為台灣 兩岸條例一讀通過

立法院今（8日）一讀通過「台灣地區與大陸地區人民關係條例」修正草案，由民進黨立委蔡易餘、莊瑞雄、陳亭妃等人共同提案，刪除條文中的「國家統一」文字。提案表示，我國與中國的關係已不再以「國家統一」做為唯一最終目標，因應我國政治現實及發展，應修正「兩岸人民關係條例」。

立法院上午通過的「台灣地區與大陸地區人民關係條例」第一條、第二十六條之一及第六十三條條文修正草案，包括：提案將條例第一條「國家統一前，為確保台灣地區安全與民眾福祉.....」內文中的「國家統一前」刪除，修改為「因應國家發展」；將第二十六條之一及第六十三條中的「國家統一前」修改為「國家管轄領域僅及於台澎金馬與其附屬島嶼時」。

蔡易餘提案主張，我國目前管轄領域，僅及於台澎金馬與其附屬島嶼，以及符合國際法規定隻領空、領海與鄰接水域，且中華民國尊重中華人民共和國占領大陸淪陷區之歷史事實，並承認中華人民共和國之主權。

提案內容指出， 鑒於我國與中國之關係已不再以「國家統一」做為唯一最終目標，因應我國政治現實及發展，遂修正兩岸人民關係條例第一條、第二十六條之一、第六十三條； 今通過一讀後，需先交付內政委員會進行審查，才能再送院會挑戰三讀通過。

以前連登國民黨fans成日話民進黨尊重憲法
而家真係改喇喎
你哋點睇

改了改了

正

等睇國台辦譴責民進黨承認中華人民共和國主權

憲法?

所以香港係中國，已經唔關台灣事

香港幾時關台灣事
中華民國立國時香港已非大清領土

支支： 以疫謀獨 衰遠必豬

劃定國界
將獨立正當化同合法化

Push

剿匪無望,王師再無剿匪之志,華夏大地終將永墮地獄暗色之中

兒登班中華民國膠成撚日問蔡英文點解唔做？

依家做啦

仲承認中華人民共和國之主權！

兩個國家

台灣歷史上第一次官方承認中華人民共和國主權
中共應該點睇？

承認中共擁有大陸,咁中共咪名正言順既合法政權

一直以來中共咁執著要統一台灣係因為本身唔係一個合法政權

而家咪好,你走的你既陽關道，我走我既獨木橋

楚河漢界

毓民點睇

而家唔係修憲，憲法增修條文仲係寫「因應國家統一前之需要」。

班友仔到香港立法會咁
你估台灣國會有得總統格硬嚟咩？
話改就改
如果有少少程序錯改唔到分分鐘搞幾年

國台辦幾時發文反對民進黨承認中華人民共和國主權

王師=美軍

識玩

允許中華人民共和國獨立

咁會唔會違憲呢其實

打仗未？

香港澳門關係條例?

巴打勁，諗到呢個point

改得好

改做台灣國
完全獨立

呢個係好重要

台獨派一直都講, 國際法唔承認台灣為主權國

係因為台灣憲法一直唔放棄大陸地區主權, 不符現實

所以依家放棄！

連帶再一次放棄香港主權！

(第一次放棄係蔣介石既開羅會議)

佢一向都反華獨架

想唔承認都唔得啦
仲發夢反攻大陸咩?
繼續死唔承認自己已經輸左
咪同中共死唔承認台灣唔係中國一樣on9

支獨

呢個bug應該玩死支那d外交官同埋統戰部門

佢都就死啦

佢點睇WFC？

態度正確

呢條嘢不合事宜，仲造成香港澳門人喺台灣諸多不便(有喺台灣搞過文件事，港澳人身份唔當中國(大陸)，又唔當外國，煩到仆街

襯高民望, 去馬啦

奪權以後班匪徙對華夏作出過咩野貢獻

尊重一個中國

And一個台灣

控制人口

華夏大地WFC？

我地係香港, 發完大中華花癲未？

華夏一早滅亡咗啦

媽呀，睇字面都覺亂

咁仲點唔關台灣事

咪又會講埋啲唔尊重九二共識嘅廢話

將香港地位修訂為 occupied territory of Hong Kong

國際法上等同 occupied territory of Palestine

EXACT7LY !

要求譴責

民進黨識玩

WFC 華夏?

崖山之後無中國，明亡之後無華夏

法理上應該改晒「一個中國係中華民國」
而造成對港澳人民嘅不便

正
乜春「統一」898啦

睇嚟為孤立支那鋪路。香港今次無得走硬食，好彩既同支那玉石俱焚，唔好彩既變咗新疆，睇下邊個快。

毋須CARE 華夏 亡定唔亡

就無人有興趣諗乜嘢復興華夏

不用CARE

發完癲未

早排大中華膠仲係度講緊咩美國唔想中華民國個名義冇左中國 方便第時收返

唔駛理「中國」呢兩隻字

掉入垃圾桶

習近平要咩？ 比佢

小支那唔敢題呢個point, 只會出一段八股文屌人攪台獨

曲到圓？

本來無一物,何處惹塵埃

大中華膠最鍾意發花癲

美國要做嘢使鬼名義？
再講中華民國一早等於台灣
班軍隊完全唔熟中國地理形勢，要打都喺中國內部搵人，點會搵「中華民國」

到時真係收得返咪再改，憲法可以改嚟改去

唔好放棄香港人

就算台灣有能力收返大陸都唔會要啦。13億低智商生物點管

正解

大中華膠

秦始皇滅周滅六國時,華夏民族正式滅絕

取而代之係野蠻劣等既支那秦劣等文化代之,而漢又係繼承支那秦文化,法制,風俗

到時先唔會改
而家法例上香港係中華民國領土，中華民國唔認中共合法性
如果中華民國=台灣
喺中華人民共和國未同台灣建交前，都處理唔到譴反

但大清國之後既政權係中華民國，只係中華民國依家唔在被國際承認。

奉勸各位做好自己光復左立法會先再步署其他行動

耿爽： 好嬲好嬲 韓國瑜同志

當你真係反攻到
點接收果13億老鼠屎

算啦, 望到大陸都心淡, 只有離開先係解決辦法, 唔好步前人既後塵

唔使拗台獨了 反客為主

台灣唔再幻想反攻大陸 同香港六四集會唔再有人去一樣

他朝香港一旦獨立,
都一樣會承認中華人民共和國主權
(或其分裂後既一眾國家既主權, 包括西藏/吐番、東突厥斯坦、南蒙古、滿州等...)

但我覺得香港六四集會, 都係要勁多人去

臨近六四, 智力下降係週期性事情

咁樣叫識玩?
承認中華民國本身已經夠仆街啦

咁首都仲係咪南京？

可以點唔承認
你帶兵光復大陸？

On9 廢唔廢都冇譴返 根本無簽引渡協議

先界定領土

再改國名

完成！ DONE！

廢咗佢台灣同中國法理上變兩國
理論上要引渡仲難過而家

陳述事實啫，現實的確如此

根本中國呢個地方呢幾十年俾共產黨由土地到人民質素都玩到爛晒，
要返都冇用。

民進黨：「唉，怕撚左你，攞去喇。」

共產黨：「唔得！！」

支獨勢力得逞
武統支那？不了

只係成堆國民黨fans日日話要尊重憲法
串民進黨/時力成日口講台獨
而家咪改比你睇囉

台灣好野
咁L識玩

堅守一個中國原則
堅守一個台灣原則

即時:立法會打交

一讀通過

大中華膠唔係咁諗 佢地係真中國人 有好多中國手足 係品蔥輸出完革命之後 等龍的傳人覺醒 聯合戰線推返共朝 再等美國叫台灣用中華民國個牌頭接管返中國 光復中華 中國夢

自己講完都想笑

link

如果我係美國要搞中國
搵江派/ 薄熙來周永康仲熟路
搵中華民國山長水遠又唔熟路去嚟做炮灰？

同《一個中國政策》無違背

連台灣都遵守《一個中國政策》

依家霸佔華夏土地嗰班生番叫做黃俄

唔知係好事定壞事
不過都好，唔好再同支那有咩瓜葛

true

叫班中國人靠自己啦
成日諗住靠美國台灣

屌, 咁撚癲

同【青山靈心會】有乜分別？

踢走曬D共諜

就台毒比你睇，幾時放導彈?

班人民都唔撚同哂 所以點解南韓唔收返北韓就咁解 點教化班洗哂腦的撚樣

突發 立法會提早開波！

咁講法係咪賣左香港豬仔

嘩, 劃界

幾時唔關台灣事就知
清帝退位詔書好清楚咁講明係由中華民國繼承清朝既一切。
大清借出既野，要歸還就理應係歸還比大清既合法繼承人。
而呢一個合法繼承人，直至今日仍然存在。

正喎！正式同支那割席！

違憲

所以咪改好個憲法, 有乜問題

CCTV-83 RTHK 立場 蘋果

仲有台灣傍住中華民國呢個身份係呢幾十年黎，美國用黎同大陸角力嘅其中一張卡黎。
台灣有美國佬照好大程度上係因為呢個朵
而家話唔再爭大陸主權，應該同美國新一輪嘅亞太區域部署有關。

以前蔡英文話
尊重一個中國政策，承認中華人民共和國擁有全中國主權
中共點駁？

咁呢個問題你要問英國佬喇

其實都係為個名姐

既然支那要講一中原則 台灣直接叫台灣咪得

係中國唔比台灣承認
九二共識係一中各表
中共迫台灣承認全中國佢有份，而中共自己就話台灣有分
但實際就中華民國管台灣，中共管大陸
再在外交上要外國either認台灣or認大陸做中國, cannot both 承認，並借此鎮壓台灣經濟發展

呢一步未必係好棋
但用來撚下中國都好

係咪同英國割咗美國出去咁？

on9 啦你

剿匪還剿匪
但上面嗰13億洗腦既洗腦
貪既貪、窮既窮
清朝到依家幾百年都冇改過
可見將來都唔好望大陸變美國
統治大陸反而令台灣被大陸化
為啖氣輸台灣固有價值
我係台灣寧願維持現狀啦

將支那大陸由地球上抺走先係最大功德

你咪查下佢對一國兩府/華獨個D會係咩態度

衰軟必豬

kk 啲軍火準備好味姐
2014年到而家啦

既係字眼上放棄大陸嘅擁有權
以方便日得改國名又好，乜都好
仲有4年慢慢

UC

佢哋嗰種劣根性真係要大滅絕先可以消失

佢哋政策應該係救得就救
脫北成功就幫佢哋投入南韓社會
收返真係難啲

反觀支人口面不支心嗰班唔會有人幫
可悲但make sense

乜尻呀

地方政府不得干預我國內政？

台灣一早應該當香港人純外國人

公司都開埋啦 違反左十世 台灣條港澳條例廢既

南京條約，北京條約正本喺邊？

GIVE (territory) and TAKE (sovereignty)

兩國論

中華民國偷生過半世紀最終亦成一笑話

中華解體先係唯一出路

之前承認蒙古獨立都ok（蒙古係民國法定領土）
而家個情況睇落差唔多，應該法理上冇問題掛？
利申唔識法律

G池支獨

美帝開始推緊「台灣」入世界性組織

脫離中華民國
正式正名成為台灣國

以前就係，不過自從689起香港外交奶曬中國鞋底，咁想做中國人，人哋依家咪當你中國香港市囉

中華民國膠欲哭無淚

有條約響手、果個先係主人

台灣就係台灣
革除土共應由中原人主導革命

是咪=台灣宣報正式獨立?

承認埋中華人民共和國獨立

one more step closer

中華民國已經放棄左香港主權

其實條案玩到好多野
真.一中各表
你又真係吹唔脹

唔關事的

佢點睇都冇用
一代人做一代事
話知兩蔣孫中山一齊回魂

所以要開始搞返好國際法關係

可以拎定Bingo紙都得啦
今次一定有「別有用心」、雕蟲小技、政治技倆、不得人心...

係民主國家，所有政黨都要尊重自己國家法律係常識，我理得你咩黨咩派都要受到民主制度所制衡。

依家民進黨做嘅嘢仲係未夠。

要去到台獨，最起碼係要放棄晒中國大陸所擁有嘅主權

之後就要廢除兩岸人民關係條例，因為兩個人之間已經唔再係人民與人民之關係。 係呢個原則被取消之下，陸委會就要停止運作，改成外交部機構，即係大使館或者領事館。

然之後就要廢除中華民國年號，最後就係修改國號同埋旗號。

就而家咁睇，民進黨做嘅都只係承認兩個中國冇其他。所以台灣綠營會嫌民進黨唔夠綠。以客觀來講民進黨都仲係俾人睇到買兩邊。

當然，大前提係要研究中華民國有冇擁有台灣主權

夫妻分居71年後
女人終於宣布放棄大仔撫養權

毓民已經係過氣舊電池

時代巨輪已經放棄咗佢

佢從來都唔會正面回應啦
佢會攻擊你既動機囉
總之一句鬧你「別有用心」已經ko你
使咩討論個內容

一早要啦

連台灣都放棄大陸主權，咁蒙古真係永遠收唔番了

同埋呢條案收埋國民黨皮呢下好野
不以台獨
以中華民國為獨立政權呢下
叫國民黨點反

你哋啲中國人嘅事關台灣乜事？

點解要收？

香港冇屬於過清或民國

因為有好多資源

收？幾時係你嘅

馮睡煩講兩句

自清以來

民國係繼承自清朝，原則上係，只不過共產黨太惡搶左

其實佢而家英文轉緊朵啦
Republic of China 改做 Republic of Chunghua
費事比人當支那
但中文名照樣叫中華民國，吹呀？

睇漏左，點解話冇屬於過清

可能信左連登某個膠post

Topic 1999

台仔應該用哩一點𨳒爆支那

嘲笑式，唔係反對
中華人民共和國係一個合法主權
無需自國轄下既地方承認

大陸淪陷區

清已經將香港割左俾英國，自1842年起已經係英國領土，所以唔屬於大清，民國就1912年先成立，話繼承清領土但其實香港早已經唔係清領土

共產黨hang機

中華民國承認北京政權獨立
諗起都好笑

召喚小炒紅

得港島同九龍者，新界點算

屌，移民！

就算真係打仗，未為台灣死囉

明智

再租100年囉唔肯就唯有犧牲新界

自主放棄西台灣

應該係條約正本緊要啲

主要係滿足哂kmt嘅追求真心佢地點反
一中各表
又中華民國

小英靠呢次疫情向前行左幾十步

如果斷絕關係香港人日後去台灣讀書移民就會行返外國條隊，應該係會困難得多，而家其實相對容易

主動放棄

點解你淨係諗自己
台灣人要為咗就香港人連獨立都唔得？

你忘記左仲有馮淬帆之流？

唔係好事其實,連為一對抗力量都唔玩,代表強國最後一根草都燒埋

王師西定中原日，青天白日滿地紅
依家冇lu

反客為主

但台灣都依家都係叫緊自己中華民國，呢個唔係你話唔要就唔要既

又要召喚班民國撚

玩華獨借殼上市先

南京條約？

留意返，香港係割讓比英國，同澳門唔同。所以大部分外國傳媒都係形容1997年係主權移交唔係回歸。
中華民國從來都唔擁有香港既主權， 就算有都只限返界限街以北地區。

人哋係一個愛好和平嘅主權國，對中國大陸領土冇任何興趣

香港可以諗下借殻

其實好難講咩合唔合法繼承人
因為以前既帝國體制，同依家既國家體制太唔同
以前係家天下，個天下係屬於愛新覺羅家族，唔係屬於人民
但依家踏入現代社會，有主權國家觀念/so-called公天下，諗深一層，其實愛新覺羅家族有咩資格指定“中國”既繼承人

早幾日，先話唔會武統
台灣總統即刻打蛇隨棍上

台灣班大中國華膠會唔會喊晒鬼

輪住去中正紀念堂切腹

諗住割讓澎湖金門馬祖?

口交部又嬲

因為外國都承認愛新覺羅皇室有中國主權

其實就算清室唔指定民國繼承
民國成立而外國都承認佢係中國合法政府
結果都一樣

人地講個事實出黎姐，有話唔得？

港澳關係條例無話香港人係中國民國國民。 同埋台灣對香港居民既定義有啲唔同你揸bno ,都唔當你係香港居民

日期 : 6 / 25 / 1997
南京條約的正本在台灣 香港的主權屬於中華民國 --- 李登輝

請國防部立即出兵接收香港，以免喪失香港主權

因為李登輝總統日前公開發表「南京條約的正本在台灣，香港的主權屬於中華民國」，綠黨召集人高成炎、台北市議員廖彬良、民進黨黨代表廖大賢，今天特別到國防部，要求國防部回應李總統這項對中華民國主權與領土的宣示，立即出兵香港，保衛中華民國領土的完整。

根據李登輝總統的說法，香港的主權屬於中華民國，李登輝為中華民國總統，應負起保疆衛土的責任，向中國說不，爭回香港主權。而身為中華民國國軍最高統帥的李總統既然發表擁有香港主權的宣示，國防部肩負保衛國家安全及領土完整的責任，當然應該立即出兵香港保衛國土，以免香港落於中共之手，喪失主權而有辱國格，辜負人民所託。因此，我們做為中華民國的一份子，要求國防部立即出兵保衛香港。

另外，關於台灣核廢料輸出，報載國防部將出兵護送核廢料出公海，交給北韓，我們認為國防部這種行為是不務正業。今天中華民國的領土受到威脅，國防部竟不思努力出兵保衛疆土及「國家安全」，反而出兵護送「核廢料安全」，實在是有負人民所託。

綠黨要求國防部回應李總統 這項「香港的主權屬於中華民國」的宣示，立即出兵香港，保衛中華民國領土 的完整 ，不要不務正業出兵護送核廢料。

重講談判笑死
而家咪開正中共個邊一中各表囉

甴近平本身就係垃圾桶
掉入去佢個口度就得

無咩難講既，法理觀點係咁就係咁

用你既講法，
等於你諗深一層一樣可以話世上所有遺囑都係你口中既不合理
任何世上既資源都只應被分配到活人手上。世上既資源係唔應該分配係已死之人身上。就算買山墳買祭品比先人，其實本質上都仲係分配緊資源比活人，而活人選擇用呢啲資源黎表孝心。

同理，已死之人係無權過問世上既資源係點分配。係理論上，世上既資源點分配世上既資源其實就只有尚在生既人先有資格去過問。
而每一份遺囑都係執行緊一個已死之人既命令。
用你既所謂諗深一層，(如果你能夠理解得咁深入既話) ，其實每一份遺囑係本質上都係好荒謬。

但偏偏世上就係有呢樣野，而且就係咁運作

知唔知當年國民政府大陸時期同共產黨一樣咁垃圾?

呢個我明，所以我認同北洋政府/民國政府曾經係所謂“中國合法政府”
但問題就係啲人成日話香港係大清割比英國，而民國繼承大清，所以民國應該合法拎返香港

呢個邏輯我就覺得有啲奇怪，因為我一直唔覺得清皇室/愛新覺羅家族係有資格指定“中國”既繼承人

其實有D問題，外蒙嘅情況係基於《中蘇友好同盟條約，承認了蒙古獨立，後來中華民國以蘇聯援助中共為由，取消承認，但國際法上，承認一個主權獨立並唔可以取消，亦即該條約仍然有效。其次，該條約是在中華民國憲法生效前成立，亦即不涉及修憲之問題。所以情況係差好多，同外蒙情況完全唔同，若中華民國想取消對大陸主權，應該要修憲先得

其實「中華民國」不反攻大陸，的確可惜，但無奈形勢比人強。

牌面上冇得反攻不如就咁結算

2020仲鳩噏反攻大陸
只係國民黨版本既建設民主中国

又激撚到對岸班傻鳩跳下跳下

台灣直接同中共講 幹你雞巴 大陸仔

台國爸爸終於承認中共兒rrrr子能自立獨行了 中國強大！

係囉
咪即係變相

承認中共政權
分裂中國
放棄收復中國大陸包括香港

華夏文化要變列寧子孫了

我既講法唔係遺產/傳承咁簡單
係因為嗰時中國發生左天翻地覆既改變，沿用二千年既帝國體制一下子180度改變左，成個政制概念都唔同左

或者咁樣講，清皇室沿用緊古代既帝國思維，喺佢既角度，佢當然有資格指定/傳比佢既繼承人，但問題就係佢傳既係一個完全唔同政制既政府
亦即係北洋政府/民國政府，佢地理論上係沿用新式既民主思維，咁喺佢地既角度，一個政府/國家又點可以由一個家族/甚至一個人(皇帝)黎決定佢既命運/繼承人呢？

用返你既講法，我當清室就係一個死左既富翁，佢寫遺產傳比佢個仔(中華民國)，咁正常黎講梗係好合理完全冇問題
但就喺呢個時候個國家發生左天翻地覆既改變，憲法，法律，乜野都一瞬間唔同哂。喺舊法律黎講呢份遺囑係合情合理，但新法律話呢份遺囑唔合理

咁你覺得呢份遺囑可唔可以生效呢？

sorry我1999，純粹中意諗下呢啲問題

我們不做反共鬥士 必將淪為海上難民
中華兒女快奮起 救國救民人人有責任

咁而家香港關邊個事?

同香港個廿三條鬥快

國際法只係包裝
清室退位只係手續

唔需要太認真看待
你明日趕走共軍
又維持到政權
外國就會承認事實

真係立國時候了

ok wor
同14億生蕃割席

你上一個comment唔係都係站喺香港人角度咩？
同埋我都只係事實陳述

應該修訂為福建省除外

統一到就算有民主都好
台灣人都係少數，選舉輸硬

傻嘅先會搞統一

台灣: 我唔撚要你啦 仆街仔
支共: 唔得!!!! 咪撚住放棄我呀!
台灣:

冇得反攻大陸了

舞統要來了

支持

識玩好羨慕台仔台妹

支持台灣

Ho ball

呢個真 收返大陸只會拉臭中華民國個朵

G持「一中原則」
一個中國一個台灣

因為統一呢件事，死左幾多人
跟本仲執著統一，係不合時宜

中共無底牌na 人地見你成班玩泥沙咁 完全唔同lv
玩都唔想玩啦 放一放手 等佢自生自滅
至於香港 都係隨機應變啦
準備花生

活摘器官做科研

我認為係美國準備為新冷戰劃界為前提，
各國開始埋堆揀陣營。
中國黎緊打唔打仗都好都好大機會會鎖國，美國亦覺得再同中國交流盞捉蟲入屎忽，咁情形掛住中國法理正統嘅台灣嘅價值就會變弱。
而家適逢肺炎台灣嘅抗疫外交牌打得有聲有色，而美國又不停想推台灣加入國際組織，台灣係時侯要建立一個新身份黎價值轉型。

講咁多廢話有撚用咩，邊個經濟勁，後台勁咪話到事囉。。。

而中華民國個朵算係台灣最大公因數
深綠同獨派係會唔gur個名
但現實係獨左
而藍個班又唔會下下屌冇左中華民國個朵

以前連登都大把人討論台灣應該放棄大陸主權

其實台灣收返大陸都晒鳩氣啦

成班蝗蟲玻璃心劣質dna

要黎做咩，拖低晒水平

過多幾年kmt沒落，而又confirmed對面係冇牙老虎
呢個名就可以隨時收皮

支那大地由古到今都係地獄喇，一早係地獄唔洗墜入去咁麻煩

中華民國同中華人民共和國幾時建交啊

呢啲島唔要都罷啦
係驚共產黨用來做軍事基地

香港從來都冇屬於過中華民國。。。

認打輸仗 失去領土
中華民國得返台灣
再清埋國民黨餘孽
然後台灣脫離中華民國
正式台獨 正名台灣國

台獨台獨

重點係今時今日支那個名都臭晒，就算佢地歡迎中華民國返去執政d台灣人都唔撚想，正宗送俾你屌都嫌個閪臭

中華民國繼承大清呀嘛
識唔識㗎屌你

重新出發

2047回歸台灣

唔會架
佢咪講台獨勢力咩咩咩
講黎講去都係個D

推

明明條約係同清朝簽，清朝都死撚左啦，除非中華民國或支那肯還返晒清朝嘅債，如八國聯軍個四億兩
如果唔係根本兩個都無資格擁有香港

阿共仔會唔會又出黎話人台獨
人地台獨進程中啦喎
武統呢？

到時閂埋門打仔仲慘

乖
走出佢嘅陰影啦
咪撚理佢啦

咁多年都反攻唔到 行第二條路未嘗不可 睇你行唔行

其實到頭來住民自決是最穩陣做法

態度正確呀，要番黎大陸做乜啊
大家各走各路算啦

襯而家國際有聲望，獨立好過
入埋百國聯軍將來分9大陸豬肉好過死磨爛磨！
可以反攻既晨早都行左，洗乜重等2020

閂門比人打果個係我地

跟啱大佬真係好緊要

收國民黨皮，睇老共點玩，會唔會同民進黨傾定屌七佢

口交部：歷史文件啦。

咁本身跟個個大佬我地都有選擇權

呢個觀點幾fresh，我鐘意

如果根據三藩市條約：日本放棄台灣主權

台灣咁樣做係為佢之後進入國際組織更加容易同方便啫
聯合國指日可待
真係撈油水起上嚟
台灣都可以以國家嘅身份去要求中共
國際層面上會有認可性

其實好反智
你承認中共擁有大陸 唔等於人地承認你擁有台灣地區
兩樣野完全不相干
你什麼都未拎到就放棄 咁同送籌碼比人有什麼分別
而家同打仗單方面簽和約 宣布一半地方歸人地有什麼分別

你段嘢完全脫離台灣主流民意

唔好搞錯
而家係台灣承認中共國獨立

袁世凱拎枝槍指住隆裕，寫咩都得啦，重點係歸還乜野。
統治權公諸全國，漢人最多攞漢地十八省，邊有資格其他地？其他藩部係向大清皇帝效忠，皇帝退位就各行各路，幾時輪到漢人統治返人地轉頭

攞嚟做導彈基地

緊係啦，個個殖民地都有權簡獨立得我地無

唔好理台灣主流先，國際主流都係重點。跟本分開重合國際大環境。跟本完全唔反智，互相話自己個國家包括對方領土先反智。

而家唔係拎唔拎到大陸著數嘅問題
而家係撇得甩就盡快撇嘅問題

但係以前嘅香港人係慶祝雙十國慶

回歸祖國 中華民國
一國一制

其實冇人預視到會點發展落去

唔明點解你可以冇論點下 講出呢句「台灣維持現狀係最好」

咁樣即係兩國論
但大陸唔承認又唔可以

樓上d ON9仔仲停留係"地大人多"=有優勢
而家2020年啦, 仲係1820年呀?

同埋重講反攻大陸咩
國力上單靠台灣根本冇可能

中共絕對可以扮傻話「唔知點解台灣地區無啦啦話承認中共政權同中共擁有大陸地方既管治權」
一定唔會正面回應

但我覺得蔡英文政府呢下幾高章 起碼解決左最根本而又不切實際既中華民國有大陸地方既「管治權」呢樣野先

到時台灣就係自由法國，大陸係維希法國

地球上今後只有一個中國及一個台灣

回歸返正統中華民族政權

憲法還沒改呢。修憲太難

黐撚線，兩個完全唔同level，國民政府喺大陸做得差，唔代表佢同中共一樣垃圾

Kmt係台灣都唔好得好邊架咋

228事件
白色恐怖
基本上同中共一撚樣

228事件的確係
但如果國民黨喺台灣冇行白色恐怖，台灣1960年之前就赤化咗啦，國民黨其中一個失去大陸既原因係共諜滲透太癲，連傅作義個女都係共諜
喺呢個情境之下白色恐怖同紅色恐怖只有可能二擇其一，咁白色恐怖就係lesser evil，白色恐怖殺咗好多無辜既人但同時亦的確靠有殺錯冇放過殺咗好多共諜

仲有國民政府點差都好，就算喺最惡劣既白色恐怖時期，知識份子既慘狀有冇反右同文革既一成？國民政府有冇好似中共咁徹底毀滅自己民族既道德同文明、滅絕知識份子階級？唔單單係殺知識份子 -- 係成個階級幾乎徹底滅絕
淨係計呢樣，就絕對冇可能將國民黨同共產黨擺喺同一個層次去類比

中華民國好快玩完

中華民國終於完了歷史使命

你咁講
當年六四唔出軍隊，中國亡咗啦，邊有而家第二大經濟體。Lesser evil lesser evil

你呢啲係上綱上線，唔鎮壓六四最多係共產黨放權而亡黨，國民黨唔殺共諜係將台灣置於共產黨統治下，係徹底毀滅

我明香港人好自然會因為而家既政治形勢憎惡國民黨而支持民進黨，我都係，但睇嘢要喺返嗰個歷史時空既背景睇，而家既國民黨就係被共諜滲透成功既版本，冇白色恐怖今日既國民黨喺1960年就出現咗，仲有機會黨外運動行議會民主，咁happy可以一邊一國？on99

香港保皇黨同一班藍屍小粉紅又要好嬲好嬲

香港係香港自己嘅，唔需要附屬其他國家

有本事拎返香港

仲有邊個將白色恐怖同六四比既
我再強調一次，八九唔鎮壓，玩完既最多只有共產黨既黨精英，如果放權行議會民主分分鐘可以好似東歐班共產黨咁大多和平放權，黨精英可以安享晚年
國民黨冇白色恐怖，除咗國民黨自身，仲有係全台灣全體人民同所有知識份子階級、中產階級、資產階級，一切一切，都徹底毀滅慘死冚家剷，永生永世冇民主冇自由亦都唔會有經濟起飛，只會永世全體人民被共產黨奴役
睇到個分別未？

楚河漢界分返清楚呀！

要正名埋台灣國先得

同埋要快快手轉護照封面

冇錯，唔趁今次天大良機等幾時！！？？

赤化嘅係中華民國自己，唔係台灣本省人
台灣人本身已經皇民化寫日文，而且同共產黨冇交集，點會比人滲透？

國民黨去到台灣實施劣等殖民統治，自己又要柒到比共產黨滲透到千蒼百孔，然後巧立名目殺台灣人，你反而講到係國民黨教左台灣

你咁講中華民國一開始夠同共產黨同共產國際冇交集啦，咪又係赤化咗
知識份子好容易有左傾傾向同埋喺唔燒到自己嗰陣對左翼革命有浪漫同情幻想，呢個係天性，西歐美國夠同共產黨冇交集，咁啲左膠喺邊到嚟？極左份子又喺邊到嚟？
講真我自己認為皇民化既台灣比國民黨專制下既台灣為優，但係客觀形勢下喺嗰個歷史情景，唔通喺共產黨摩拳擦掌兼動用龐大情報機關滲透嗰陣行議會民主？

你而家單方面撇有什麼意思
係唔係你撇左等於中共同國際承認你擁有台灣地區
要撇就有著數先撇
大陸承認台灣就撇lo
而家咁同自high有什麼分別

其實台灣會知班玻璃心唔會妥協

由其雜種

其實想挑釁班友射第一槍

中華民國幾時開始被赤化？咪就係由蔣介石本人開始囉
1949年後嘅台灣，明明中華民國/國民黨自己先係赤化嘅重災區，唔認不特止仲要借啲意屠殺台灣人，仲要擺個救世主姿態話白色恐怖救咗台灣，會唔會太無恥

國民黨自己先係最冇資格話人赤化嗰個，所有嘅禍根都係國民黨帶黎台灣

依家就係因為中華民國憲法話擁有中國主權，國際先唔能夠公開承認中華民國，一直堅持自己擁有打輸咗嘅土地嘅主權，咁先反智

如果你話國民黨一開始唔應該接收台灣，將留台灣畀日本，又或者即刻俾台灣獨立，咁fine，呢個會係對台灣最好既結局，不過喺現實政治上面都冇乜可能
只係喺1949年之後既情形之下，除咗白色恐怖行戒嚴令之外根本冇其他理性既選擇，唔理係for國民黨自己既權力又好，對所謂既大中華民國又好，對台灣本土人民都好
我亦絕對冇講話國民黨係救世主既意思，亦絕對唔係歌頌緊國民黨，我係針對有啲人將國民黨喺台灣既政策同支共喺大陸既政策劃等號
只係好多人講到國民黨既白色恐怖係罪惡、係暴政，同支共既文革同六四比肩，咁講絕對係唔公平，邊個接任都好，唔喺內部剿共先係對台灣既最大不負責任

呢步真係行得好啱時候

據聞南京條約正本係台灣。

就黎落閘喇大哥
而家唔係國際同中共承認先撇呀，係要你揀中國定國際呀。
大陸自己都就黎閂埋門自己玩，台灣做咩要理佢點諗？
再講著數唔係你話要攞就攞，台灣吊到70幾年命係美國照住咋，要攞都係美國攞啦，台灣有撚牙力咩。
台灣止到蝕已經執到喇。

十幾頁入面最有功力係你呢句

到時台灣做美國在華地區代理做得好，美國佬支解中共一樣可以送地比台灣管，同佢承唔承認中共可以話1d關係都冇

調轉講美國佬唔like台灣，你有繼承權一樣可以當你死

中華民國係大清國的法定繼承國，有其全部權利和義務
南京條約正本在中華民國
港澳地區為中華民國三大地區之一

三粒星 + 特衰或BNO，而無其他外國護照
港澳條例就當係香港居民

嘩

收返依個字根本就係大一統遺毒未清

我反而覺得唔會，你自斷雙臂佢拍手都嚟唔切。 如果認為切割關係偽共會停止侵略係十分天真。

如果認為切割關係偽共會停止侵略係十分天真。

完全脫離台灣主流民意

澎湖台灣架

承認一中一中

錯 係因為臺灣本土勢力抬頭先可以support到台灣民主，我唔覺得國民政府呢個台灣外來政權除咗消滅台灣本土派之外有任何作為。
同埋228呢單主要係殺台灣本土派人士唔係殺共匪，咁樣情況下部分本土派勾結外部共匪勢力係好L正常既事。

當時詔書所寫的中華民國只是一個統稱，並非指定的特定組織